新盤開售｜維港匯發售227伙 3月樓市大陽春 準買家︰股票賺錢太多打算入市

樓市氣氛熾熱，「長沙灣地王」西南九龍Grand Victoria 維港匯首日公開發售227伙，市場反應熱烈，就算為早上大手買家時段，依然有過百準買家登記，發展商安排先於奧海城2期地下中庭登記。

由於疫情嚴峻，發展商都嚴格執行4人一組的防疫措施，「擠牙膏」式把人龍一組組分散進入中庭登記。

會德豐常務董事黃光耀指，Grand Victoria出席率將超過八成，對項目銷情有信心，覺得以目前平均折實呎價2.5萬元計，屬於較低水平，因此相信有5至10%的加價空間，亦將視乎日內銷情，決定加價部署。因應近期西營盤疫情擴散迅速，他已加強售樓處的防疫措施，嚴格執行4人一組指令。

準買家Terence Wong黃敬凱（筆名：摸魚）笑言因為賺錢太多，所以打算入市投資。作為全職炒家，他指早前由於股市大升進帳不少，預算以800多萬元買入一房單位投資，主要作分散風險。他3年前買入匯璽，是次再入市投資維港匯，因為看好西九發展前景。早段時間曾經抽中過柏傲莊，但由於已經為第三輪，價格經過多輪加價太高，因此當時決定不入市。

原居南區的買家Eddy以2,000多萬元買入3房單位，打算轉換居住環境，亦認為項目開價合理。Eddy指自己目前為半退休人士，雖然早前從股市有所斬獲，但主要仍是靠多年積蓄入市。Eddy又指，無論是股市還是樓市，都無辦法在最準確的時候入市，因此既然價錢合適又有需要，便入市置業。

全部full pay都係股票贏家

gme贏兩轉即刻可以full pay

市場又多左一批購買力

好似賣得幾好？

富者愈富

買呢一不如等啟德跑道地

貧窮限制了思想

咁即係賣咗幾多個單位？